# Exilados
O argumento mais comum contra o socialismo cubano é que a população cubana exilada (e sua forte aversão ao socialismo) de alguma forma "prova" que a Cuba socialista é terrível. No entanto, isso omite um fato fundamental: os exilados vêm principalmente da classe rica de Cuba. De acordo com um estudo na revista Social Problems (publicado pela Oxford University Press):
>A comparação da composição ocupacional, de idade e educacional da comunidade com a população cubana indica que os refugiados são mais bem educados e vêm de ocupações de status mais elevado do que a população da qual se exilaram. Os exilados mais recentes são mais representativos da população cubana, mas o trabalhador rural ainda está muito sub-representado.

Os exilados cubanos não são um grupo homogêneo; em vez disso, eles partiram em ondas. O primeiro grupo são os chamados "exilados de ouro", os capitalistas, proprietários de terras, etc. Estes são o grupo em que a maioria das pessoas pensa quando diz "exilados cubanos" e tendem a ser (de longe) os mais direitistas . Ondas posteriores (as que Castro permitiu que fossem enviadas) receberam tratamento especial do governo americano, incluindo inúmeras vantagens não concedidas a outros imigrantes (como residência permanente quase garantida, política "pés secos, pés molhados" (qualquer cubano que pisasse nos EUA teria diversos direitos, os quais incluia um visto automático) e acesso especial a benefícios e empregos), tudo sob a Lei de Ajuste Cubano de 1966. Visto que os Estados Unidos são um país muito mais rico, é compreensível que muitas pessoas queiram ir, especialmente porque estão recebendo tratamento especial.

Outra coisa a considerar é que o exílio ocorreu em um momento de conflito e dificuldade para Cuba; a revolução ainda era muito nova e o governo ainda não havia se estabelecido inteiramente. Isso provavelmente explica por que havia alguns outliers (ou seja, exilados da população da classe trabalhadora), embora a maioria ainda pertencesse aos setores ricos da sociedade cubana.

Se você quiser mais informações sobre o assunto, Uma História da Revolução Cubana, de Aviva Chomsky (filha de Noam), se aprofunda nesse assunto específico. Deve-se notar também que muitos exilados cubanos acabam voltando; há um [artigo](https://www.miamiherald.com/news/local/community/miami-dade/article204732234.html) interessante sobre isso no Miami Herald.
